---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۳۸
---
# شمارهٔ ۱۲۳۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من آن خاکم که در راه وفا رو بر زمین دارم</p></div>
<div class="m2"><p>ز سودای بتان داغ غلامی بر جبین دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز مردن غم ندارم، لیک روزی کز غمت میرم</p></div>
<div class="m2"><p>فراموشت شود از من به عالم غم، همین دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>فدا کردیم در عشقت دل و دین و ز من مانده</p></div>
<div class="m2"><p>همین جانی که آن هم بهر روز واپسین دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرا گویند کاندر وصل او خوش باش، چون باشم؟</p></div>
<div class="m2"><p>که چون هجران شبان روزی بلایی در کمین دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بسی گفتند خسرو را دل از مهر بتان بر کن</p></div>
<div class="m2"><p>سخن نشنوده ام اکنون، نه دل دارم، نه دین دارم</p></div></div>